**東帝汶总统**即为[東帝汶](../Page/東帝汶.md "wikilink")[国家元首](../Page/国家元首.md "wikilink")。东帝汶实行[议会制](../Page/议会制.md "wikilink")，总统是国家名义上的元首，通过[普选产生](../Page/普选.md "wikilink")，任期5年\[1\]。

## 历任总统

|        |
| ------ |
| 所属党派列表 |
|        |

### 獨立戰爭期間的总統

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>任次</p></th>
<th><p>總統</p></th>
<th><p>任職日期</p></th>
<th><p>離職日期</p></th>
<th><p>所屬黨派</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Francisco_Xavier_do_Amaral.jpg" title="fig:Francisco_Xavier_do_Amaral.jpg">Francisco_Xavier_do_Amaral.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯·澤維爾·多·阿馬拉爾.md" title="wikilink">弗朗西斯·澤維爾·多·阿馬拉爾</a><br />
<small>(1937年-2012年)</p></td>
<td><p>1975年11月28日</p></td>
<td><p>1975年12月7日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><strong>—</strong></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Rotunda_do_Aeroporto.jpg" title="fig:Rotunda_do_Aeroporto.jpg">Rotunda_do_Aeroporto.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/尼古·杜·斯雷斯·洛巴托.md" title="wikilink">尼古·杜·斯雷斯·洛巴托</a><br />
<small>(1946年-1978年)</p></td>
<td><p>1975年12月7日</p></td>
<td><p>1978年12月31日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 東帝汶民主共和國总統

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>№</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>姓名<br />
</p></th>
<th><p>任期</p></th>
<th><p>政治聯繫</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Xanana_2011.jpg" title="fig:Xanana_2011.jpg">Xanana_2011.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/沙納納·古斯芒.md" title="wikilink">沙納納·古斯芒</a><br />
（Xanana Gusmão）<br />
</p></td>
<td><p>2002年5月20日</p></td>
<td><p>2007年5月20日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:José_Ramos-Horta_Portrait.jpg" title="fig:José_Ramos-Horta_Portrait.jpg">José_Ramos-Horta_Portrait.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/若泽·拉莫斯·奥尔塔.md" title="wikilink">若泽·拉莫斯·奥尔塔</a><br />
（José Ramos-Hortao）<br />
[2]</p></td>
<td><p>2007年5月20日</p></td>
<td><p>2012年5月20日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>—</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Vicente_da_Silva_Guterres.jpg" title="fig:Vicente_da_Silva_Guterres.jpg">Vicente_da_Silva_Guterres.jpg</a></p></td>
<td><p><br />
（Vicente Guterres）<br />
<br />
[3]</p></td>
<td><p>2008年2月11日</p></td>
<td><p>2008年2月13日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>—</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fernando_de_Araújo.jpg" title="fig:Fernando_de_Araújo.jpg">Fernando_de_Araújo.jpg</a></p></td>
<td><p><br />
（Fernando de Araújo）<br />
<br />
[4]</p></td>
<td><p>2008年2月13日</p></td>
<td><p>2008年4月17日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:President_Taur_Matan_Ruak.jpg" title="fig:President_Taur_Matan_Ruak.jpg">President_Taur_Matan_Ruak.jpg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陶爾·馬坦·魯阿克.md" title="wikilink">陶爾·馬坦·魯阿克</a><br />
（Taur Matan Ruak）<br />
</p></td>
<td><p>2012年5月20日</p></td>
<td><p>2017年5月20日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2007_Luo-Olo.JPG" title="fig:2007_Luo-Olo.JPG">2007_Luo-Olo.JPG</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯科·古特雷斯.md" title="wikilink">弗朗西斯科·古特雷斯</a><br />
（Francisco Guterres）<br />
</p></td>
<td><p>2017年5月20日</p></td>
<td><p>現任</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参见

  - [东帝汶总理](../Page/东帝汶总理.md "wikilink")

## 参考资料

<references/>

[\*](../Category/東帝汶总统.md "wikilink") [East
Timor](../Category/总统列表.md "wikilink")

1.

2.  2008年2月11日至4月17日暫時喪失執行總統職權能力

3.  期間擔任代總統

4.